<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Buitenland</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 12:52:13 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2017 12:52:13 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>'7 procent van Australische priesters heeft kinderen seksueel misbruikt'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-7-procent-van-australische-priesters-heeft-kinderen-seksueel-misbruikt~a4458583/</link>
      <description>7 procent van de katholieke priesters in Australië heeft zich tussen 1950 en 2010 schuldig gemaakt aan seksueel misbruik van in totaal 4.444 kinderen. De meisjes zijn gemiddeld 10,5 jaar oud, de jongens 11,5 jaar. Dit blijkt uit de eerste resultaten van een koninklijke commissie die sinds 2013 onderzoek doet naar seksueel misbruik binnen religieuze instituten in Australië. Jarenlang werd het misbr</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 09:27:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458583</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d806ee99-d1a8-4ecd-ae66-57ae5efcec20?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d806ee99-d1a8-4ecd-ae66-57ae5efcec20?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bert Wagendorp: hoe lang kun je je blijven opwinden over Trump?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/bert-wagendorp-hoe-lang-kun-je-je-blijven-opwinden-over-trump~a4458346/</link>
      <description>In The New York Times stond afgelopen week een cartoon van David Sipress, waarop een man en vrouw naast elkaar over straat lopen. De vrouw zegt: 'Mijn wens om goed geïnformeerd te zijn botst momenteel met mijn wens om geestelijk gezond te blijven.' Er zijn veel mensen zoals de vrouw, onder wie ikzelf. Sinds de inauguratie van Donald Trump en de onophoudelijke stroom van nieuws die daarop volgde, v</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bert Wagendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4458346</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d3bfcf9f-e91b-459b-9239-2d39a370ed43?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d3bfcf9f-e91b-459b-9239-2d39a370ed43?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bizarre Super Bowl was verkiezingen all over again, team Trump wint</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/bizarre-super-bowl-was-verkiezingen-all-over-again-team-trump-wint~a4458534/</link>
      <description>Het waren de verkiezingen all over again. Zondagavond wonnen de New England Patriots, met Trump-fans op sleutelposities, na een schier onoverbrugbare achterstand de finale van het American Football-kampioenschap van de Atlanta Falcons, de club die door Democraten wordt geleid. Het was een van de bizarste Super Bowl-wedstrijden aller tijden. De Patriots komen uit Boston en zijn, voor een American F</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 06:46:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Michael Persson</author>
      <guid isPermaLink="false">4458534</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3d054e32-86b9-4570-a666-50983fa95d36?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3d054e32-86b9-4570-a666-50983fa95d36?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zwakt claim stemfraude af, maar stelt wel commissie in</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/trump-zwakt-claim-stemfraude-af-maar-stelt-wel-commissie-in~a4458556/</link>
      <description>In een interview met Fox News heeft Donald Trump gezegd dat er niet naar stemfraude moet worden gekeken, maar naar problemen met de registratie van kiezers. Daarmee lijkt hij zijn claims af te zwakken dat drie tot vijf miljoen mensen illegaal zouden hebben gestemd, zo schrijft The Washington Post. Toen interviewer Bill O'Reilly hem zondag vroeg naar de mogelijke illegale stemmen, antwoordde Trump:</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 05:51:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458556</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/84d6c61d-40d5-41bf-b73f-061a11705f3c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/84d6c61d-40d5-41bf-b73f-061a11705f3c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Manneken Pis heeft nu zijn eigen museum in Brussel</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/beeldende-kunst/manneken-pis-heeft-nu-zijn-eigen-museum-in-brussel~a4458266/</link>
      <description>Zijn kleerkast telt liefst 965 kostuums. Met de komst van het museum GardeRobe Manneken Pis is er nu een echt onderkomen voor Brussels toeristentrekker. Een Japanse samoerai of een Spaanse toreador, Elvis Presley of de Kerstman: het Brusselse beeldje Manneken Pis wordt in de vreemdste uitdossingen gestoken. Bijna duizend kostuums heeft het knaapje, en sinds afgelopen weekend is daar een heus museu</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Leen Vervaeke</author>
      <guid isPermaLink="false">4458266</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/78fb4ac1-1923-4b2d-a859-7dcbec8beddb?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/78fb4ac1-1923-4b2d-a859-7dcbec8beddb?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Koffietentjes rukken op in het land van de high tea</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/koken-en-eten/koffietentjes-rukken-op-in-het-land-van-de-high-tea~a4458307/</link>
      <description>Op zonnige ochtenden drink ik soms koffie met geschiedenis bij de Old Cottage Coffee Shop in Charlton Park, waar de gevel is versierd met schilderingen van Hendrik VIII, Anne Boleyn, Thomas Cromwell, koning James I, oud-premier Spencer Percival en koningin Elizabeth. Typerend is dat de geportretteerden fraai beschilderde kopjes thee vasthouden, terwijl de hondenuitlaters, laptopwerkers en jonge mo</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Patrick Van Ijzendoorn</author>
      <guid isPermaLink="false">4458307</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d42e907d-b69b-4a45-8565-c169d071d362?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d42e907d-b69b-4a45-8565-c169d071d362?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'De term fascist is op Trump van toepassing'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-de-term-fascist-is-op-trump-van-toepassing~a4458334/</link>
      <description>Hoe ziet een Berlijnse, opgegroeid in de VS als kind van Duitse vluchtelingen, de opmars van het rechts-populisme? 'Ik wees ooit een AfD'er de deur. Door Trump zie ik in: dat was fout.' Aan kunst komt ze al drie maanden niet meer toe. Ann Wertheimer (72) constateert het met een zweem van zelfspot, alsof ze zeggen wil: wat kan een gepensioneerde lerares uit Berlijn nou voor belangrijkers te doen he</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sterre Lindhout</author>
      <guid isPermaLink="false">4458334</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6ad5843f-9af2-4a34-9591-c5ff05395854?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6ad5843f-9af2-4a34-9591-c5ff05395854?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Doden bij brand in sauna Berlijn</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/doden-bij-brand-in-sauna-berlijn~a4458476/</link>
      <description>Bij een brand in een sauna in Berlijn zijn zondagavond ten minste drie mensen om het leven gekomen, meldt de brandweer van de Duitse hoofdstad. Meerdere mensen raakten gewond. Volgens de Duitse krant Bild is de sauna populair in de Berlijnse homogemeenschap. Zo'n vijftien mensen werden ter plaatse door ambulancepersoneel onderzocht, maar hoefden niet naar het ziekenhuis. Reddingsdiensten doorzocht</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:43:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458476</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f5db535a-d3a0-426d-839d-6b53008cb73c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f5db535a-d3a0-426d-839d-6b53008cb73c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Super Bowl: Amerikaans feestje heeft bittere bijsmaak gekregen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/super-bowl-amerikaans-feestje-heeft-bittere-bijsmaak-gekregen~a4457779/</link>
      <description>De Super Bowl is het belangrijkste sportevenement van Amerika. Nog wel. De schaduwkanten van de sport worden steeds duidelijker: hersenschade, uitbuiting, verkwisting van belastinggeld, doping. Per wedstrijd soms 50 klappen op het hoofdZonder blessures geen American football. Hoe spectaculairder de botsing, hoe harder het gejuich. Dit seizoen zagen fans gebroken benen, afgescheurde kniebanden en e</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 22:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lennart Bloemhof</author>
      <guid isPermaLink="false">4457779</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cfa84507-db87-4e51-9169-8ac2dd0537b6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cfa84507-db87-4e51-9169-8ac2dd0537b6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ten strijde tegen de rechterlijke macht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/trump-ten-strijde-tegen-de-rechterlijke-macht~a4458363/</link>
      <description>De Amerikaanse president Donald Trump is de strijd aangegaan met rechters die zijn ban op vluchtelingen en tienduizenden visumhouders uit zeven moslimlanden hebben opgeschort. Daarmee trekt hij de grondwettelijke scheiding der machten in twijfel. Trump noemde de uitspraak van 'een zogenaamde rechter' in een serie tweets 'belachelijk' en 'verschrikkelijk'. Ook beloofde hij dat de uitspraak 'zal wor</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 21:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Michael Persson</author>
      <guid isPermaLink="false">4458363</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/63c69c4d-895b-4cb0-aa1c-a773143aeae8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/63c69c4d-895b-4cb0-aa1c-a773143aeae8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Hij is de Charles de Gaulle van links'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-hij-is-de-charles-de-gaulle-van-links~a4458312/</link>
      <description>Het lijkt alsof een rockster optreedt in het Palais des Sports. Achtduizend mensen in een afgeladen zaal, vier- tot achtduizend mensen die buiten naar een groot videoscherm kijken. Emmanuel Macron, de nieuwe politieke superster, bezoekt Lyon in zijn race naar het Elysée. In april 2016 begon hij zijn beweging En Marche!, in augustus trad hij af als minister van Economische Zaken. Zijn tegenstanders</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Giesen</author>
      <guid isPermaLink="false">4458312</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ffb4ed73-29cb-40b6-9d77-eb41756fe5f9?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ffb4ed73-29cb-40b6-9d77-eb41756fe5f9?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De Roemenen hebben slag om corruptie gewonnen, de oorlog nog niet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/de-roemenen-hebben-slag-om-corruptie-gewonnen-de-oorlog-nog-niet~a4458308/</link>
      <description>De Roemeense regering gaat de omstreden amnestieregeling voor corruptieverdachten intrekken. Dat gebeurt na massale protesten door de bevolking. De betogers willen nu meer. 'Het gaat ons om de hele zichzelf verrijkende politieke kaste.' Feest is het niet op het Victorieplein, eerder een stemming van vastberadenheid. Ja, de demonstranten in Boekarest hebben gekregen wat ze wilden, maar nu willen ze</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 17:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jenne Jan Holtland</author>
      <guid isPermaLink="false">4458308</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ecd85504-0643-40cc-bc78-bf1de6acaebe?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ecd85504-0643-40cc-bc78-bf1de6acaebe?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Grote anti-IS-operatie in Turkije: 445 vermeende aanhangers gearresteerd</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/grote-anti-is-operatie-in-turkije-445-vermeende-aanhangers-gearresteerd~a4458256/</link>
      <description>Antiterrorismebrigades van de Turkse politie hebben zondag 445 mensen gearresteerd die ervan worden verdacht aanhanger te zijn van Islamitische Staat (IS). De invallen en arrestaties zijn vroeg in de morgen gedaan in een reeks steden, inclusief Istanbul en Gaziantep. In de hoofdstad Ankara werden zestig verdachten aangehouden, verreweg de meesten buitenlanders. Veel verdachten zouden aanhanger van</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 14:31:00 GMT</pubDate>
      <author>AP/ Reuters</author>
      <guid isPermaLink="false">4458256</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/24a7e129-dc44-45b1-8c30-b02f3fe44695?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/24a7e129-dc44-45b1-8c30-b02f3fe44695?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Roemeense demonstranten: 'Regering wil vriendjes hand boven het hoofd houden'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/roemeense-demonstranten-regering-wil-vriendjes-hand-boven-het-hoofd-houden~a4458218/</link>
      <description>De Roemeense regering gaat de omstreden amnestieregeling voor corruptieverdachten intrekken. Dat gebeurt onder druk van aanhoudende, massale protesten door de bevolking. Maar de demonstranten vrezen dat er een addertje onder het gras zit. 'We vertrouwen het niet.' In de regeling staat dat ambtsmisbruik alleen nog strafrechtelijk vervolgd wordt als het bedrag hoger is dan omgerekend 50 duizend euro</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 12:50:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jenne Jan Holtland</author>
      <guid isPermaLink="false">4458218</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/46aff9e2-635e-4949-98c2-df19568385d7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/46aff9e2-635e-4949-98c2-df19568385d7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Zo'n prijs had ik pas véél later in gedachten'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-zo-n-prijs-had-ik-pas-veel-later-in-gedachten~a4458250/</link>
      <description>Van haar spaargeld kocht student journalistiek Cigdem Yuksel (27) vier jaar geleden haar eerste camera, een Canon 60 D. Zaterdag won ze voor haar serie over kinderarbeid in Turkije de Zilveren Camera, de meest prestigieuze Nederlandse fotoprijs. 'Niet te geloven. Dit had ik pas véél later in gedachten. Eerst stap voor stap een oeuvre opbouwen, dacht ik altijd, en daarna komt het er misschien ooit</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 12:46:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Paul Onkenhout</author>
      <guid isPermaLink="false">4458250</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/153d9146-9477-4601-b0cb-1de9d53745e7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/153d9146-9477-4601-b0cb-1de9d53745e7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Veiligheidsexpert Lawrence Freedman: Trump is iemand die dingen kapot maakt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/veiligheidsexpert-lawrence-freedman-trump-is-iemand-die-dingen-kapot-maakt~a4457785/</link>
      <description>'Dingen die zeker lijken, kunnen plotseling omver worden gegooid', weet veiligheidsexpert Lawrence Freedman. 'Deze regering is anders dan ik ooit heb gezien.' 'Het is niet het einde van de liberale internationale orde, maar die orde staat wel onder druk. En als we niet oppassen, gaat die er echt aan.' Lawrence Freedman (68) wordt wel de deken van de Britse strategische studies genoemd. Hij maakte</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 11:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arnout Brouwers</author>
      <guid isPermaLink="false">4457785</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b23f5f19-dddb-4193-ae2f-a6f21d9406f9?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b23f5f19-dddb-4193-ae2f-a6f21d9406f9?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Amerikaans hof: opschorting inreisverbod blijft van kracht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/amerikaans-hof-opschorting-inreisverbod-blijft-van-kracht~a4458203/</link>
      <description>Een Amerikaans federaal hof van beroep heeft het verzoek van de regering-Trump afgewezen om het omstreden inreisverbod per direct weer in te voeren. Een rechter had eerder bepaald dat het inreisverbod moest worden opgeschort. President Trump heeft met een decreet mensen uit zeven overwegend islamitische landen de toegang tot het land ontzegd. Vrijdag bepaalde een rechter dat de inreisbeperking voo</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 09:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458203</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e5a035c0-13f2-4e5e-b4fe-8859161afe57?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e5a035c0-13f2-4e5e-b4fe-8859161afe57?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trump als beul op cover Der Spiegel: 'Linkse Gutmenschen laten ware aard zien'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/media/trump-als-beul-op-cover-der-spiegel-linkse-gutmenschen-laten-ware-aard-zien~a4458191/</link>
      <description>De beul is de 45ste president van de Verenigde Staten. Hij hanteert het soort kapmes dat ook in trek is bij zijn vakgenoten van IS. De gijzelaar die hij onthoofdt is Lady Liberty, het Amerikaanse Vrijheidsbeeld. In andere woorden: de vrijheid en democratie zelve. De maker van deze illustratie, de Cubaans-Amerikaanse kunstenaar Edel Rodriguez, heeft het helemaal zo bedoeld, vertelt hij in een inter</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 06:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Olaf Tempelman</author>
      <guid isPermaLink="false">4458191</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f450a5e1-a0c7-497f-920b-280cf9438b9d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f450a5e1-a0c7-497f-920b-280cf9438b9d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hongersnood dreigt in Somalië: honderdduizenden kinderen ondervoed</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/hongersnood-dreigt-in-somalie-honderdduizenden-kinderen-ondervoed~a4458222/</link>
      <description>In delen van Somalië dreigt volgens de Verenigde Naties dit jaar hongersnood. Minstens 360.000 kinderen zijn ondervoed, ongeveer 70.000 van hen verkeren in levensgevaar en hebben dringend medische hulp nodig, zo staat in een VN-rapport. Volgens nieuwe schattingen zijn tot juni 6,2 miljoen mensen op humanitaire hulp aangewezen, de helft van de bevolking. De VN maakt al melding van duizenden ondervo</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:03:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458222</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/71b7b3db-e2f7-4b8b-b33b-e60446a9d179?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/71b7b3db-e2f7-4b8b-b33b-e60446a9d179?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Inreisverbod Trump officieel ingetrokken: met geldig visum kom je de VS gewoon weer  in</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/inreisverbod-trump-officieel-ingetrokken-met-geldig-visum-kom-je-de-vs-gewoon-weer-in~a4458187/</link>
      <description>Het Amerikaanse ministerie van Buitenlandse Zaken heeft zaterdag officieel de reisbeperkingen ingetrokken voor mensen uit zeven moslimlanden, zoals dat door president Donald Trump in een decreet was vastgelegd. Het State Department reageert daarmee op de uitspraak van een rechter in Seattle die het inreisverbod vrijdag schorste. Iedereen met een geldig visum mag de Verenigde Staten in, aldus het m</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 16:36:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Rob Vreeken</author>
      <guid isPermaLink="false">4458187</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2ef40c42-a2fd-4ce4-8091-376493a84ff8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2ef40c42-a2fd-4ce4-8091-376493a84ff8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bert Wagendorp: 'De behoefte aan satire is groter dan ooit, let's go!'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/bert-wagendorp-de-behoefte-aan-satire-is-groter-dan-ooit-let-s-go~a4457840/</link>
      <description>De makers van de Amerikaanse animatieserie South Park, Trey Parker en Matt Stone, hebben het opgegeven. Donderdag zeiden ze dat het onmogelijk is satire te maken over Donald Trump. Ze laten het aan Trump en zijn team zelf over satire te bedrijven, door gewoon te zijn wie ze zijn. 'Satire is werkelijkheid geworden', zei Parker. 'We trekken ons terug en laten het aan hen over comedy te maken.' In he</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 09:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bert Wagendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4457840</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7069e862-e0d8-44d5-9020-9cffa2b13bce?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7069e862-e0d8-44d5-9020-9cffa2b13bce?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Paul Brill: Hoe de Amerikaanse stormwind door de straten van Berlijn giert</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/paul-brill-hoe-de-amerikaanse-stormwind-door-de-straten-van-berlijn-giert~a4457734/</link>
      <description>Laten we een serieuze poging doen om het T-woord een keer te vermijden. Wat niet eenvoudig is, want overal in de wereld staan de deuren en ramen te klepperen vanwege de stormwind die in Washington is opgestoken. Niet in de laatste plaats in Europa, dat voor een geopolitieke uitdaging komt te staan op een moment dat het daarvoor bij uitstek slecht is toegerust. Dat geldt zowel voor de Europese Unie</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 09:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Paul Brill</author>
      <guid isPermaLink="false">4457734</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a4a6b885-e2d8-445b-a148-7731eb368618?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a4a6b885-e2d8-445b-a148-7731eb368618?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Federale rechter in Seattle zet Trumps inreisverbod tijdelijk stop; Witte Huis in beroep</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/federale-rechter-in-seattle-zet-trumps-inreisverbod-tijdelijk-stop-witte-huis-in-beroep~a4458158/</link>
      <description>De federale rechtbank in de Amerikaanse stad Seattle heeft het inreisverbod dat vorige week werd ingesteld door president Donald Trump, tijdelijk stopgezet. De opschorting van het decreet, dat mensen uit zeven verschillende moslimlanden uit de VS moet weren, geldt voor het hele land. Het Witte Huis gaat in beroep. De zaak was aangespannen door de staat Washington, die later bijval kreeg van Minnes</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 05:12:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458158</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/990ef7eb-316c-4199-bf52-5ff49afbf704?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/990ef7eb-316c-4199-bf52-5ff49afbf704?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Russen faalden bij hackpogingen ambtenaren op Nederlandse ministeries</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/media/russen-faalden-bij-hackpogingen-ambtenaren-op-nederlandse-ministeries~a4457869/</link>
      <description>De twee Russische groepen die achter de hack bij de Democratische Partij in de Verenigde Staten zaten, hebben ook geprobeerd bij Nederlandse ministeries binnen te dringen. Een daarvan was Algemene Zaken. Voor zover bekend is het ze daarbij niet gelukt om gevoelige informatie te bemachtigen. Dat blijkt uit onderzoek van de Volkskrant en uit gesprekken met verschillende experts. De hackpogingen zijn</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4457869</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a6a99f8c-e1ab-4d22-ba9e-1a4b81ca3c15?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a6a99f8c-e1ab-4d22-ba9e-1a4b81ca3c15?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De krachten van de democratie: wie houdt Trump in toom?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/de-krachten-van-de-democratie-wie-houdt-trump-in-toom~a4457817/</link>
      <description>De soep zou niet zo heet gegeten worden, dacht menigeen, ook in Republikeinse kring. Maar Trump de president doet gewoon wat Trump de kandidaat beloofde. Er zijn matigende krachten, maar zijn die sterk genoeg? Ze dachten dat het wel mee zou vallen. Ze dachten dat hij zich met adviseurs zou omringen die er meer verstand van hadden. Ze zeiden dat je niet alles letterlijk moest nemen wat hij zei. Zo</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:03:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Michael Persson</author>
      <guid isPermaLink="false">4457817</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/afd42597-6b6d-452c-892a-e860ed41c154?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/afd42597-6b6d-452c-892a-e860ed41c154?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het utopische Centre Pompidou is 40 en geliefder dan ooit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/beeldende-kunst/het-utopische-centre-pompidou-is-40-en-geliefder-dan-ooit~a4457835/</link>
      <description>Het Centre Pompidou in Parijs viert zijn 40-jarig bestaan. Het museum voor moderne kunst ademt lef uit, stelt Peter Giesen. Wanneer heeft Frankrijk die durf verloren? Wie heeft er geen herinneringen aan de roltrap van het Centre Pompidou? De perspex slang voert je langzaam omhoog, zodat je steeds meer van Parijs ziet, van de Eiffeltoren tot de karakteristieke zinken daken van de zandstenen apparte</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Giesen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457835</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f17eec5a-be51-4b00-bc1e-a76a999e6cb0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f17eec5a-be51-4b00-bc1e-a76a999e6cb0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Zo win je iedere discussie met Trump-criticus</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/zo-win-je-iedere-discussie-met-trump-criticus~a4457698/</link>
      <description>Als een ruzie erg lang duurt, zegt de ander soms opeens iets waar je het mee eens bent. Iets wat jij misschien wel zélf had willen zeggen. Irritant is dat. Je kunt dan twee dingen doen. Het verstandigst is eerlijk toegeven dat de ander - voor deze ene keer - een punt heeft. Maar ja, dat zou een stap naar verzoening kunnen zijn, en je roept al zo lang dat álles wat die ander zegt totaal onzinnig is</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jonathan van het Reve</author>
      <guid isPermaLink="false">4457698</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1dbb2a46-1158-463f-9fd3-64f9d56a8cdd?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1dbb2a46-1158-463f-9fd3-64f9d56a8cdd?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Ik wilde als eerste en enige op de plek zijn waar het gebeurde'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-ik-wilde-als-eerste-en-enige-op-de-plek-zijn-waar-het-gebeurde~a4457473/</link>
      <description>Over oorlogsverslaving gaat de autobiografische roman van Michel Maas. Hij kon het boek pas schrijven nadat hij in Bangkok door een kogel was geraakt. Hij zit - ruim op tijd, drinkend van zijn thee, lezend in de Volkskrant (waar hij sinds 1986 voor werkt) - aan een tafeltje dat tegen de wand staat aangeschoven, achter in de ruimte. De plaats helemaal in de hoek was al bezet, anders was hij daar ga</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jet Steinz</author>
      <guid isPermaLink="false">4457473</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ce80d63a-25b7-4216-b965-43d7da757285?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ce80d63a-25b7-4216-b965-43d7da757285?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dit zijn de redenen van mijn Brexodus</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/dit-zijn-de-redenen-van-mijn-brexodus~a4457736/</link>
      <description>Artistiek directeur Juha van 't Zelfde heeft in Engeland zijn droombaan, maar door de Brexit heeft hij besloten het land te verlaten. Met pijn in zijn hart, dat wel. Het is mijn droombaan. Sinds februari 2014 werk ik in Brighton als artistiek directeur van Lighthouse, een instelling op het snijvlak van de kunsten, het onderwijs en de creatieve industrie. Maar binnenkort moet ik zeggen: het was mij</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4457736</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/5cd960e6-ce73-4d5c-8af9-c33c7ed3d7ae?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/5cd960e6-ce73-4d5c-8af9-c33c7ed3d7ae?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Eiland in de zoete zee van Nicaragua</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/eiland-in-de-zoete-zee-van-nicaragua~a4455903/</link>
      <description>Het eiland Ometepe in het Meer van Nicaragua is voor de rustzoeker een paradijselijke plek. Maar de idylle wordt bedreigd door de aanleg van een 'tweede Panamakanaal'. Ga gauw, zolang dat kanaal er nog niet is. Ometepe is zo'n plek die reisschrijvers omschrijven als paradijselijk, wat ook echt zo is. Het eiland midden in het Meer van Nicaragua bestaat uit twee met elkaar verbonden vulkanen. De één</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ynske Boersma</author>
      <guid isPermaLink="false">4455903</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/54289b88-7d71-40eb-a54d-f9a5b487e3ae?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/54289b88-7d71-40eb-a54d-f9a5b487e3ae?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Philip Seymour Hoffman was perfect voor Brexit-thrillers</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/philip-seymour-hoffman-was-perfect-voor-brexit-thrillers~a4457706/</link>
      <description>Is Brexit tot stand gekomen op de steppen van Rusland, net zoals de Slag bij Waterloo, aldus een legende, werd gewonnen op de sportvelden van kostschool Eton? Deze vraag duikt op in Kompromat, een Brexit-thriller die dit najaar zal verschijnen. De auteur is Stanley Johnson, vader van opper-Brexiteer Alexander Boris de Pfeffel Johnson. Nazaat bovendien van de Circassiërs, een etnische groep uit de</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Patrick Van Ijzendoorn</author>
      <guid isPermaLink="false">4457706</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/74a9264f-1b55-45bc-875c-ce1ba8ccda79?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/74a9264f-1b55-45bc-875c-ce1ba8ccda79?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wat we kunnen leren van de Russische vrouwenmars</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/wat-we-kunnen-leren-van-de-russische-vrouwenmars~a4457740/</link>
      <description>Allemaal leuk meiden, al die marsen met pussy hats en zo, maar zal het iets uithalen? Maartje Laterveer roept vrouwen op het anders aan te pakken en vooral te leren van de geschiedenis. Het moderne feminisme kent twee smaken, zei een Canadese in Parijs tegen me. Ofwel je liep mee met de Women's March, ofwel je bleef thuis. Zij had meegelopen, mais of course. In eerste instantie uit solidariteit me</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maartje Laterveer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457740</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f999cb7e-de7d-48ba-b14c-a0a01c53a8bf?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f999cb7e-de7d-48ba-b14c-a0a01c53a8bf?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trumps importheffing als dreiging om banen te creëren</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/trumps-importheffing-als-dreiging-om-banen-te-creeren~a4457831/</link>
      <description>Amerikaanse bedrijven die banen verhuizen naar het buitenland vinden Trump op hun pad. Juridisch gezien zijn niet al zijn voorgenomen maatregelen mogelijk, praktisch gezien kan hij een heel eind komen. Als 'de grootste banenmaker die God ooit geschapen heeft', zo wil Donald Trump de geschiedenis ingaan. En dat hebben de CEO's van Ford, General Motors en andere Amerikaanse multinationals geweten: a</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jonathan Witteman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457831</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/78944c15-b3e7-4de0-913b-68f3182bc72a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/78944c15-b3e7-4de0-913b-68f3182bc72a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Zo ziet de reis van Teheran naar Trumps Amerika eruit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/zo-ziet-de-reis-van-teheran-naar-trumps-amerika-eruit~a4457827/</link>
      <description>Het inreisverbod van president Trump maakte een abrupt einde aan hun tocht naar de VS. Maar het op Schiphol gestrande echtpaar uit Iran gaf niet op. Verslag van een uitzonderlijke vlucht naar Washington D.C. Ze zijn koohnavardha, bergbeklimmers, vertelt Abolghasem Eshaghi (68). Samen met zijn vrouw Kobra Alizadeh (58) bereikte hij in zijn leven de toppen van nagenoeg alle hoge bergen in Iran, met</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Dion Mebius</author>
      <guid isPermaLink="false">4457827</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a9a5b18c-d6df-4191-8145-805fdf2f1c85?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a9a5b18c-d6df-4191-8145-805fdf2f1c85?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>CNN: Apple gaat iPhones in India maken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/cnn-apple-gaat-iphones-in-india-maken~a4457838/</link>
      <description>Apple gaat iPhones produceren in India, zo meldde de Amerikaanse nieuwszender CNN vandaag. Na maanden van onderhandelen is er een akkoord bereikt tussen de Amerikaanse techreus en de overheid van deelstaat Karnataka. Al in april zal er met de fabricage van de smartphones worden begonnen. India is een belangrijke groeimarkt voor het Amerikaanse bedrijf en voert een felle concurrentiestrijd in dat l</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 21:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Eric van den Outenaar</author>
      <guid isPermaLink="false">4457838</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6fde1c92-c191-4c49-b400-2d2281e34eb7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6fde1c92-c191-4c49-b400-2d2281e34eb7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zet beteugeling financiële sector op losse schroeven</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/trump-zet-beteugeling-financiele-sector-op-losse-schroeven~a4457833/</link>
      <description>President Trump heeft vrijdag met twee decreten beschermende regels voor financiële consumenten op losse schroeven gezet. Die wetgeving was na de kredietcrisis van 2008 bedacht om de financiële sector (banken, verzekeraars) te beteugelen. Met name gaat het om de Dodd-Frank Act, die bedoeld was om de financiële transparantie van banken te vegroten. Deze wet kwam in 2010 tot stand, nadat de Amerikaa</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 20:52:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Fokke Obbema</author>
      <guid isPermaLink="false">4457833</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/07f71dc6-0b0f-4392-8547-0b91758c7a39?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/07f71dc6-0b0f-4392-8547-0b91758c7a39?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Egyptische verdachte van aanval Louvre verkeert in levensgevaar</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/egyptische-verdachte-van-aanval-louvre-verkeert-in-levensgevaar~a4457502/</link>
      <description>De verdachte die vrijdag militairen in Parijs aanviel, is een Egyptenaar die in Dubai woonde. Dat meldt de Franse officier van justitie. De 29-jarige man kwam eind januari als toerist naar Frankrijk, en viel vrijdagochtend soldaten bij het Louvre aan met een kapmes. Hij werd neergeschoten en verkeert in levensgevaar. Volgens de Franse president François Hollande bestaat er geen twijfel dat de aanv</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 20:33:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457502</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/76c1a2bc-2b7c-4cd4-ad3c-08799de11ce7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/76c1a2bc-2b7c-4cd4-ad3c-08799de11ce7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoofdlijnen programma Le Pen bekend: extra belasting buitenlandse werknemer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/hoofdlijnen-programma-le-pen-bekend-extra-belasting-buitenlandse-werknemer~a4457780/</link>
      <description>Marine Le Pen wil buitenlanders die in Frankrijk werken een extra belasting opleggen. Ook wil zij alle import met 3 procent extra belasten. Deze 'nationale prioriteit' wil zij in een referendum aan de Fransen voorleggen en in de grondwet laten opnemen. Le Pen zal haar programma morgen presenteren in een grote verkiezingsspeech in Lyon. De hoofdlijnen maakte ze al bekend in een interview met Le Mon</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 19:32:00 GMT</pubDate>
      <author>Peter Giesen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457780</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b38cf55c-37e8-4918-bc19-87254d4791d8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b38cf55c-37e8-4918-bc19-87254d4791d8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Adviseur Trump noemt opmerking over niet-bestaand bloedbad een vergissing</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/adviseur-trump-noemt-opmerking-over-niet-bestaand-bloedbad-een-vergissing~a4457560/</link>
      <description>Witte Huis-adviseur Kellyanne Conway heeft donderdag twee Iraakse vluchtelingen de schuld gegeven van een bloedbad dat nooit heeft plaatsgevonden. Ze probeerde hiermee tijdens een televisie-interview op MSNBC Trumps inreisverbod te rechtvaardigen. Later gaf ze op Twitter toe dat ze zich heeft vergist. 'Ik geloof dat het voor veel mensen nieuwe informatie is dat president Obama gedurende zes maande</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 16:20:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457560</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/dbb703ed-e262-4030-8c5e-8689ee7705d5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/dbb703ed-e262-4030-8c5e-8689ee7705d5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Trump leeft in een waanwereld'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/wetenschap/-trump-leeft-in-een-waanwereld~a4457508/</link>
      <description>Psychologen kennen het type van de nieuwe Amerikaanse president wel: Donald Trump vertoont alle kenmerken van de klassieke narcist. Wat moeten we daar verder mee? De Marble Collegiate Church in Manhattan was gevuld voor de uitvaartdienst van Fred Trump, geslaagd projectontwikkelaar en vader van de man die president van de Verenigde Staten zou worden. Kinderen en kleinkinderen haalden liefdevolle h</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 15:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Cor Speksnijder</author>
      <guid isPermaLink="false">4457508</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ae52528b-b568-4f3c-bdfc-5eec2008a026?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ae52528b-b568-4f3c-bdfc-5eec2008a026?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
