<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Politiek</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 12:55:25 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2017 12:55:25 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Den Haag fel om tweet Wilders met bewerkte foto Pechtold als shariah-aanhanger</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/den-haag-fel-om-tweet-wilders-met-bewerkte-foto-pechtold-als-shariah-aanhanger~a4458633/</link>
      <description>Geert Wilders heeft een gemanipuleerde foto getweet die de indruk wekt dat D66-leider Alexander Pechtold in het verleden demonstreerde met 'Hamas-terroristen'. Zijn rivalen reageren fel op die valse suggestie. GroenLinks-leider Jesse Klaver noemt de tweet van Wilders 'Onverantwoord en laag. Wie nepnieuws tweet, gooit de eigen geloofwaardigheid te grabbel.' Pechtold slaat op twitter terug met een v</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frank Hendrickx</author>
      <guid isPermaLink="false">4458633</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/592853c9-be33-47b4-be13-73f5729eec98?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/592853c9-be33-47b4-be13-73f5729eec98?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Verkiezingsblog - 'Denk is de partij van de 'boze bruine man'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/verkiezingsblog-denk-is-de-partij-van-de-boze-bruine-man~a4449553/</link>
      <description>De campagne is losgebarsten: op 15 maart kiest Nederland een nieuwe Tweede Kamer en politici doen er alles aan om in de gunst van de kiezer te komen. Volg alle nieuwtjes, relletjes en ontwikkelingen in dit verkiezingsblog.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 07:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4449553</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4321ec59-f782-4edd-919f-fed0da08831c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4321ec59-f782-4edd-919f-fed0da08831c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>PvdA zou de Postbank van de politiek kunnen zijn</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/pvda-zou-de-postbank-van-de-politiek-kunnen-zijn~a4458293/</link>
      <description>Partijen moeten inspelen op emoties als vaderlandsliefde en solidariteit om kiezers te binden. Toen ik laatst bij Eva Jinek aan tafel zat om te praten over mijn nieuwe boek De kunst van het kiezen vergeleek ik de PVV met Unox. De gasten aan tafel schoten in de lach. Niet vreemd. Het is best even wennen om de PVV te zien als sponsor van de Nieuwjaarsduik. Maar toch is deze vergelijking zo gek nog n</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4458293</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9997db0d-6c41-40d5-abc8-dc0476496a3d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9997db0d-6c41-40d5-abc8-dc0476496a3d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een paar observaties over de nationale Bilderbergconferentie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/een-paar-observaties-over-de-nationale-bilderbergconferentie~a4458311/</link>
      <description>Elk jaar vindt er in de bossen bij Arnhem een semi-geheime polderbijeenkomst plaats. Topondernemers, politici, wetenschappers en een enkele journalist confereren twee dagen lang in een hotel over de toekomst van Nederland. In die bossen werd ooit vergeefs de Slag om Arnhem uitgevochten, maar dat heeft verder geen enkele symbolische betekenis. Die half-geheime bijeenkomst heet, schrik niet, de Bild</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: René Cuperus</author>
      <guid isPermaLink="false">4458311</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7aa61d5c-4207-449b-93de-143fa4c1476f?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7aa61d5c-4207-449b-93de-143fa4c1476f?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Oprechtheid is in de Tweede Kamer geen handige kwaliteit'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-oprechtheid-is-in-de-tweede-kamer-geen-handige-kwaliteit~a4458327/</link>
      <description>In 2012 kwam ze voor de PvdA in de Tweede Kamer. Als een van de weinigen bracht ze in plaats van een hoge opleiding een hoop praktijkkennis mee, over ict. Bij de volgende verkiezingen is ze er niet meer bij. Ze stopt, gedesillusioneerd. Het is de niet de meest logische locatie voor een gesprek met een Kamerlid, maar Astrid Oosenbrug (PvdA) voelt zich hier op haar gemak. Gewaardeerd. Hier, tussen z</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4458327</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fec9bc1f-7bff-4a9e-955b-39b240851f13?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fec9bc1f-7bff-4a9e-955b-39b240851f13?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Spoedoverleg over handmatig tellen van de stemmen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/spoedoverleg-over-handmatig-tellen-van-de-stemmen~a4458315/</link>
      <description>Spoedoverleg moet deze week de onduidelijheid wegnemen die is ontstaan over het tellen van de stemmen op 15 maart. De afgelopen dagen is twijfel gerezen of de definitieve uitslag van de Tweede Kamerverkiezingen wel binnen de termijn van de Kieswet kan worden vastgesteld, zoals Kamervoorzitter Arib eist. De Kiesraad, de Vereniging Nederlandse Gemeenten (VNG), de Nederlandse Vereniging voor Burgerza</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 17:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Remco Meijer</author>
      <guid isPermaLink="false">4458315</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1a97302a-989f-4540-ad92-c139de10e3e0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1a97302a-989f-4540-ad92-c139de10e3e0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dubieuze grafiekjes van SP en GroenLinks</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/dubieuze-grafiekjes-van-sp-en-groenlinks~a4458238/</link>
      <description>Het is een klassiek trucje om grafieken extra dramatisch te laten lijken - en behalve GroenLinks, die ik er al eerder op betrapte, maakt nu ook de SP ervan gebruik. De truc? Laat bij een grafiek de rechtopstaande y-as niet beginnen bij nul, maar hoger. Toe- en afnames lijken dan opeens veel dramatischer: een rustig stijgende huur verandert in een ijzingwekkend stijgende lijn, een geleidelijke dali</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 13:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maarten Keulemans</author>
      <guid isPermaLink="false">4458238</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/539106f8-c4d6-4e7b-b812-158a1439bb84?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/539106f8-c4d6-4e7b-b812-158a1439bb84?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Russen faalden bij hackpogingen ambtenaren op Nederlandse ministeries</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/media/russen-faalden-bij-hackpogingen-ambtenaren-op-nederlandse-ministeries~a4457869/</link>
      <description>De twee Russische groepen die achter de hack bij de Democratische Partij in de Verenigde Staten zaten, hebben ook geprobeerd bij Nederlandse ministeries binnen te dringen. Een daarvan was Algemene Zaken. Voor zover bekend is het ze daarbij niet gelukt om gevoelige informatie te bemachtigen. Dat blijkt uit onderzoek van de Volkskrant en uit gesprekken met verschillende experts. De hackpogingen zijn</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4457869</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a6a99f8c-e1ab-4d22-ba9e-1a4b81ca3c15?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a6a99f8c-e1ab-4d22-ba9e-1a4b81ca3c15?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Extreem-rechts is niet tegen terroristen maar tegen alles wat niet Arisch is</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/extreem-rechts-is-niet-tegen-terroristen-maar-tegen-alles-wat-niet-arisch-is~a4457703/</link>
      <description>Trump liet verleden week een statement uitgaan naar aanleiding van The Holocaust Remembrance Day waarin het woord Joden ontbrak. De running mate van Hillary, Tim Kaine, noemde dit holocaustontkenning en columnist Thomas Friedman gaf deze omissie als voorbeeld waarom Amerika tegen Trump moet worden beschermd. Donald Trump heeft zich niet alleen omringd met racisten, maar ook met antisemieten. Dat d</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arnon Grunberg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>De ultieme strijd tegen de oprukkende A2</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/de-ultieme-strijd-tegen-de-oprukkende-a2~a4457846/</link>
      <description>Honden markeren hun territoria met plasjes. Waar het cijfer 130 in het landschap prijkt, is het kabinet-Rutte II geweest. In die territoria werd de autorijdende Nederlander bevrijd uit de ketenen van de milieulobby en de politiek correcte goegemeente. Noem het 130-bord het meest herkenbare sieraad uit Ruttes omvangrijke politieke erfenis. Wie zuidwaarts rijdt op de A2, ziet het eerste 130-bord ver</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Olaf Tempelman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457846</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a46d45df-47b4-4cb1-9de0-afc691347544?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a46d45df-47b4-4cb1-9de0-afc691347544?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wederhoor bij interview met Sylvana Simons ontbrak</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/wederhoor-bij-interview-met-sylvana-simons-ontbrak~a4457733/</link>
      <description>Journalisten van de Volkskrant stuitten afgelopen week op een dichte deur bij politieke partij Denk. Zolang hun klacht over het interview met Sylvana Simons in de krant van 24 december 2016 - waarin zij haar vertrek bij de partij aankondigde - niet is behandeld, praten ze niet met de krant. Er was een brief binnengekomen. Maar daarna had de betrokken journalist gereageerd op een mail van een Denk-</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Annieke Kranenberg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457733</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d782fdac-cf50-4998-8c03-7c02723d06e5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d782fdac-cf50-4998-8c03-7c02723d06e5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Na twee crises is het morele gezag van de EU nihil</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/na-twee-crises-is-het-morele-gezag-van-de-eu-nihil~a4457790/</link>
      <description>De ingezonden brieven van zaterdag 4 februari. Na een week waarin we met open mond toekeken hoe een wereld onder Donald Trump vorm krijgt, liet EU-'president' Donald Tusk van zich horen. In een brief aan de 27 EU-staatshoofden, veroordeelt hij de eerste daden van de Amerikaanse president Trump en constateert dat de Europese Unie in de gevaarlijkste tijd van haar bestaan is beland. Hij roept op tot</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457790</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa35e229-a809-4cc9-84b7-95896c065c8a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa35e229-a809-4cc9-84b7-95896c065c8a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bij de PvdA ontbreekt het smartelijk aan een eigen gezicht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/bij-de-pvda-ontbreekt-het-smartelijk-aan-een-eigen-gezicht~a4457754/</link>
      <description>Om Wilders te stoppen, hebben we meer aan Rutte dan aan de PvdA. Ook ik was woensdag bij de demonstratie op het Malieveld. Daar rook het even naar gidsland Nederland. Geen land waar de opwinding over Trump zo groot is als hier. Dat komt uiteraard door Trump zelf, maar ook door de verkiezingen, plus een snufje dominee. Ik moet me sterk vergissen of de Partij van de Arbeid hoopt van Trump een gewich</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Martin Sommer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457754</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/25440d6a-c480-43a2-b5f4-5ac8d5c52f5c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/25440d6a-c480-43a2-b5f4-5ac8d5c52f5c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ploumen: abortusfonds heeft steun van dertien landen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/ploumen-abortusfonds-heeft-steun-van-dertien-landen~a4457821/</link>
      <description>Dertien landen steunen inmiddels het fonds van minister Lilianne Ploumen (Ontwikkelingssamenwerking) dat de gevolgen van een antiabortusbesluit van de nieuwe Amerikaanse regering ongedaan moet maken. Ook internationale organisaties hebben zich achter het initiatief geschaard. Canada, België, Luxemburg, Zweden en Finland hebben publiekelijk hun steun voor het fonds uitgesproken. De andere landen tr</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 20:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457821</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/93c0e81f-8743-4c0d-9eaf-5dd34ed2e7af?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/93c0e81f-8743-4c0d-9eaf-5dd34ed2e7af?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Meeste Nederlanders kunnen op 15 maart uit 28 partijen kiezen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/meeste-nederlanders-kunnen-op-15-maart-uit-28-partijen-kiezen~a4457760/</link>
      <description>Bij de Tweede Kamerverkiezingen kan op 15 maart worden gestemd op 28 partijen. Zestien daarvan staan in alle Nederlandse kieskringen op het stemformulier, waaronder de elf partijen die bij de vorige Kamerverkiezingen, in 2012, een zetel of meer behaalden. Aan die verkiezingen namen 21 partijen deel. Een record zijn de 28 partijen van dit jaar niet: in 1971, 1981 en 1986 namen er evenveel deel. In</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mark Misérus</author>
      <guid isPermaLink="false">4457760</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/884d590d-e9a6-4185-94f5-04f74cbd4ba4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/884d590d-e9a6-4185-94f5-04f74cbd4ba4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 3 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-3-februari~a4457505/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemiddag. Premier Rutte en zijn Europese collega's deden vandaag in Valletta een verwoede poging de eenheid in Europa te bewaren. Vicepremier Asscher was in eigen land op bezoek bij bezorgde moslims. En op het Binnenhof houden vooral Peilingwijzer en Kiesraad de gemoederen bezig. Hier zijn uw Dagkoersen. Wilt u deze nieuwsbrief dagelijks per mail ontvangen? Regel het ee</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4457505</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d29fe23d-92c6-462f-a084-c551cde7928e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d29fe23d-92c6-462f-a084-c551cde7928e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>AIVD: Russen zitten achter regeringsdocumenten aan, honderden digitale aanvallen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/aivd-russen-zitten-achter-regeringsdocumenten-aan-honderden-digitale-aanvallen~a4457513/</link>
      <description>Aan de vooravond van de inhoudelijke behandeling van de nieuwe inlichtingenwet spreekt AIVD-baas Rob Bertholee zijn zorgen uit over digitale aanvallen vanuit Rusland, China en Iran. Met name de Russen zouden proberen om gevoelige regeringsdocumenten buit te maken. Dat zegt Bertholee in een interview met EenVandaag. Dat Nederland een doelwit is van buitenlandse hackers is een gegeven. De AIVD merkt</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 10:37:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4457513</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e222a731-1c2d-4953-ab24-80fee1f21869?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e222a731-1c2d-4953-ab24-80fee1f21869?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Commentaar: PVV en VVD moeten niet zo flauw doen over RTL-debat</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/commentaar-pvv-en-vvd-moeten-niet-zo-flauw-doen-over-rtl-debat~a4457107/</link>
      <description>Trap de verkiezingsstrijd af met een breed debat waaraan alle grote en middelgrote partijen meedoen. RTL heeft de eer het eerste verkiezingsdebat te organiseren. Alleen de vier grootste partijen in de peilingen zijn welkom. Het moet een debat tussen premierskandidaten worden. Dramaturgisch is dat ongetwijfeld interessanter, uit democratisch oogpunt is het echter onwenselijk, omdat het debat dan ee</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 07:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pieter Klok</author>
      <guid isPermaLink="false">4457107</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7e18dd4a-5f79-4192-a0ad-a5046f0ed6e5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7e18dd4a-5f79-4192-a0ad-a5046f0ed6e5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Politiecommissaris over falend diversiteitsbeleid: 'Te witte politie verliest draagvlak samenleving'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/politiecommissaris-over-falend-diversiteitsbeleid-te-witte-politie-verliest-draagvlak-samenleving~a4457211/</link>
      <description>De nationale politie moet meer mensen met een multiculturele achtergrond aannemen en daarvan moeten er ook meer doorstromen naar de top van de organisatie. Anders verliest de politie draagvlak bij de samenleving. Daarvoor waarschuwt Max Daniel, politiecommissaris Noord-Nederland en algemeen commandant van de Nationale Staf Grootschalig Bijzonder Onderzoek (NSGBO) asielstromen en mensensmokkel, in</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 06:04:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hassan Bahara, Nadia Ezzeroili</author>
      <guid isPermaLink="false">4457211</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/381649f6-2598-4c4b-8723-691791e56977?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/381649f6-2598-4c4b-8723-691791e56977?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Moeten homo en gehandicapte in art. 1 Grondwet? Meerderheid Kamer vindt van wel, VVD niet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/moeten-homo-en-gehandicapte-in-art-1-grondwet-meerderheid-kamer-vindt-van-wel-vvd-niet~a4457216/</link>
      <description>Homo's en gehandicapten verdienen een expliciete vermelding in artikel 1 van de Grondwet, vindt een krappe meerderheid in de Tweede Kamer. Nee, stelt de VVD, het gelijkheidsbeginsel moet niet meer maar mínder categorieën bevatten zodat het artikel tegen elke vorm van discriminatie bescherming biedt. Vanavond staan beide standpunten tegenover elkaar in een verkiezingsdebat georganiseerd door lhbt-b</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 05:09:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost De Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4457216</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/08e619dd-0a04-4c68-b35a-2df432e6a8d3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/08e619dd-0a04-4c68-b35a-2df432e6a8d3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Zonder minderheden gaan we naar de filistijnen'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-zonder-minderheden-gaan-we-naar-de-filistijnen~a4457212/</link>
      <description>De politie raakt in zo'n snel tempo haar draagvlak bij 'de gekleurde samenleving' kwijt, dat alleen een forse instroom van biculturele agenten dat kan stoppen. Dit zegt commissaris Max Daniel, een van de hoogste politiefunctionarissen. Als er iemand verstand heeft van diversiteit bij de nationale politie is het Max Daniel (58). Van de mensen in de hoogste politieleiding - de zogeheten Top 61 - is</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hassan Bahara, Nadia Ezzeroili</author>
      <guid isPermaLink="false">4457212</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f0502551-b320-4b53-bd19-819714fdd29e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f0502551-b320-4b53-bd19-819714fdd29e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bekend voetbalgezicht als stemmentrekker</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/bekend-voetbalgezicht-als-stemmentrekker~a4457144/</link>
      <description>Een debater is hij niet, maar voetbalcoach Foppe de Haan (assistent nationale vrouwenploeg) is wel geëngageerd dus zo gek is het niet dat hij lijstduwer is voor de PvdA. Wiljan Vloet (trainer Den Bosch) staat 43ste op de lijst van het CDA. Sport en politiek twee aparte werelden? Onzin, zegt Wiljan Vloet. 'Als je onderdeel bent van de maatschappij, dan ben je toch onderdeel van de politiek?' Vloet</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iwan Tol</author>
      <guid isPermaLink="false">4457144</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f62100b0-9aaa-4e14-b774-f4c3322c4c3a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f62100b0-9aaa-4e14-b774-f4c3322c4c3a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Tilburg peilt op nieuwe manier: PVV kleiner, D66 groter</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/tilburg-peilt-op-nieuwe-manier-pvv-kleiner-d66-groter~a4457143/</link>
      <description>Tilburgse onderzoekers hebben een nieuwe methode bedacht om de voorkeur van kiezers te peilen. Ze denken de verkiezingsuitslag daarmee beter te kunnen voorspellen, omdat de methode meer rekening houdt met het feit dat kiezers tegenwoordig veel langer blijven zweven. In de eerste prognose leidt dat meteen tot een veel kleinere PVV en een opvallend grotere D66. De nieuwe methode vraagt niet rechtstr</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 19:12:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maarten Keulemans</author>
      <guid isPermaLink="false">4457143</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4105ab80-1772-4c1f-a7c5-02d9e34f1ec4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4105ab80-1772-4c1f-a7c5-02d9e34f1ec4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wat we werkelijk leren van de peilingen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/wat-we-werkelijk-leren-van-de-peilingen~a4457124/</link>
      <description>Even kijken wie het hoogst staat in de peilingen valt nog niet mee, ondervond RTL de afgelopen weken. Maar wat voor voorspelling geven die peilingen dan wél? Een verkenning aan de hand van vijf tarotkaarten.  'Je kunt aan zo'n peiling zien wie er bovenaan staan'Het leek zo simpel. We kijken gewoon naar de peilingen en nodigen de vier hoogst genoteerden uit voor het belangrijke 'premiersdebat' op 2</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maarten Keulemans</author>
      <guid isPermaLink="false">4457124</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/634155fa-20af-4db9-b6eb-cff5df5bb37a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/634155fa-20af-4db9-b6eb-cff5df5bb37a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wilders neemt boek Niemöller over 'boze blanke man' in ontvangst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/wilders-neemt-boek-niemoller-over-boze-blanke-man-in-ontvangst~a4457106/</link>
      <description>'Een van de weinigen in intellectueel en journalistiek Nederland die wakker is, en het taboe niet mijdt.' Dat was de kwalificatie waarmee Geert Wilders het boek Kwaad (uitgeverij Van Praag) donderdag in het Kamergebouw in ontvangst nam uit handen van auteur Joost Niemöller. Wilders neemt zelden een eerste exemplaar in ontvangst. Te lastig met beveiliging, hij verbindt zich ook niet graag met ander</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 17:48:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ariejan Korteweg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457106</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aa3c348b-b9a2-4a85-ad9f-ae4881f287f6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aa3c348b-b9a2-4a85-ad9f-ae4881f287f6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Raad van State: abortus bij huisarts overbodig</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/wetenschap/raad-van-state-abortus-bij-huisarts-overbodig~a4457098/</link>
      <description>Het toestaan van abortussen bij de huisarts via een 'abortuspil' is niet nodig als het aan de Raad van State ligt. Het adviesorgaan voor de overheid ziet geen meerwaarde in het wetsvoorstel van minister Edith Schippers (Volksgezondheid) om huisartsen de extra bevoegdheid te geven abortussen te doen. Op dit moment mogen alleen ziekenhuizen en gespecialiseerde klinieken legaal abortussen uitvoeren.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 17:40:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457098</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b03f8c7e-b1cd-4fd1-8d4e-4eed0d97fc94?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b03f8c7e-b1cd-4fd1-8d4e-4eed0d97fc94?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 2 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-2-februari~a4457018/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemiddag. Komt Mark Rutte eindelijk opdagen in de Kamer, laten de fractievoorzitters het afweten. Desondanks nam de premier stelling tegen Trumps inreisverbod, zoals de linkse partijen van hem hadden gevraagd. Elders in het Tweede Kamergebouw verklaarde Eric Wiebes de liefde aan de Belastingdienst. Hier zijn uw Dagkoersen. Wilt u deze nieuwsbrief per mail ontvangen? Mel</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4457018</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/84d23861-e6ba-4f90-9559-d08637bddf3b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/84d23861-e6ba-4f90-9559-d08637bddf3b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Rutte bekent kleur en noemt inreisverbod van Trump discriminerend</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/rutte-bekent-kleur-en-noemt-inreisverbod-van-trump-discriminerend~a4457038/</link>
      <description>Premier Mark Rutte noemt het Amerikaanse inreisverbod voor moslims uit zeven landen 'in de kern discriminerend' omdat de maatregel 'onderscheid maakt op basis van groepen'. Dat is volgens Rutte niet alleen 'in strijd met onze waarden', maar ook niet effectief. 'Het maakt de wereld alleen maar onveiliger.' Dat zegt hij donderdag in een debat in de Tweede Kamer. Die vraagt de premier al dagen om zic</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 14:07:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sacha Kester</author>
      <guid isPermaLink="false">4457038</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/03edefdc-2080-4564-8947-4e1a43ff256f?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/03edefdc-2080-4564-8947-4e1a43ff256f?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Kamer voelt niets voor gedwongen opname van verwarde mensen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/kamer-voelt-niets-voor-gedwongen-opname-van-verwarde-mensen~a4456900/</link>
      <description>Een meerderheid van de Tweede Kamer ziet niets in het plan om verwarde mensen drie dagen gedwongen op te laten nemen voor observatie. Minister Schippers wil dat wettelijk vastleggen, maar de PvdA steunt een amendement van de SP tegen het plan, schrijven AD en Trouw. De Kamer debatteert vandaag over de wet op de geestelijke gezondheidszorg, waar de zogenoemde observatiemaatregel onderdeel van is. S</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 05:32:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4456900</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e545214d-043b-4edf-b27e-eb50e223e09d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e545214d-043b-4edf-b27e-eb50e223e09d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Jongereninitiatief de Stembus 2017 'uit de klauwen geëscaleerd'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/jongereninitiatief-de-stembus-2017-uit-de-klauwen-geescaleerd~a4456673/</link>
      <description>Hoe De Stembus 2017 jongeren gaat wakker schudden. Lisa Konings (19) sprak vrijdagavond in de stamkroeg in Zierikzee af met klasgenoten van drie jaar geleden, met wie ze op het Pontes Pieter Zeeman had gezeten. Na een paar glazen kwam het gesprek op politiek. Wat bleek: haar leeftijdsgenoten waren niet van plan te gaan stemmen. Wat ze vonden: al die oude mensen in de politiek, die zijn allemaal te</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ariejan Korteweg</author>
      <guid isPermaLink="false">4456673</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/04304116-2949-44b2-9017-220aa70dd2e0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/04304116-2949-44b2-9017-220aa70dd2e0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Inreisverbod brengt Wilders terug in zijn favoriete rol</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/inreisverbod-brengt-wilders-terug-in-zijn-favoriete-rol~a4456667/</link>
      <description>Vrijwel de hele Tweede Kamer bekritiseert Trumps inreisverbod. Behalve Wilders. Rechtse rivalen vrezen dat de PVV-leider gaat profiteren van het Trump-effect. Mark Rutte spreekt vandaag in de Tweede Kamer voor het eerst over het door Donald Trump afgekondigde inreisverbod voor de burgers van zeven islamitische landen. Een balanceeract dreigt voor de premier: coalitiepartner PvdA loopt voorop in de</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Frank Hendrickx, Joost De Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4456667</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/615e97a9-0c84-4515-9700-869dbd8c37c3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/615e97a9-0c84-4515-9700-869dbd8c37c3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>VVD en PVV hebben geen baat bij meer deelnemers premiersdebat RTL</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/vvd-en-pvv-hebben-geen-baat-bij-meer-deelnemers-premiersdebat-rtl~a4456659/</link>
      <description>Geert Wilders en Mark Rutte overwegen het premiersdebat van RTL te boycotten als er meer dan vier lijsttrekkers worden uitgenodigd. Een dreigement dat andere partijen serieus nemen. Misschien is de gamechanger van deze campagne dat er geen gamechanger komt. Het zogenoemde premiersdebat van RTL gaf in het verleden geregeld een beslissende wending aan de verkiezingen, maar nu dreigen de leidende pol</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 20:22:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frank Hendrickx</author>
      <guid isPermaLink="false">4456659</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/279dd28b-70ed-4501-a447-6af87d58ccdf?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/279dd28b-70ed-4501-a447-6af87d58ccdf?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Asscher wil dat werknemers onbereikbaar mogen zijn</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/asscher-wil-dat-werknemers-onbereikbaar-mogen-zijn~a4456619/</link>
      <description>'Mensen verdienen het recht om onbereikbaar te zijn', stelt PvdA-leider Lodewijk Asscher op zijn Facebookpagina. Zijn woordvoerder laat weten dat de minister van Sociale Zaken een wetsvoorstel wil indienen waarin staat dat alle bedrijven met meer dan 50 werknemers afspraken moeten maken met hun ondernemingsraden of de vakbonden over het werkgerelateerde gebruik van IT-apparaten zoals telefoons en</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 19:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gerard Reijn</author>
      <guid isPermaLink="false">4456619</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/59e2daa0-9141-4f0e-b802-b0a57617cfed?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/59e2daa0-9141-4f0e-b802-b0a57617cfed?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Stemmen worden op 15 maart voor de zekerheid met de hand geteld</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/stemmen-worden-op-15-maart-voor-de-zekerheid-met-de-hand-geteld~a4456582/</link>
      <description>De uitslagen van de Tweede Kamerverkiezingen in maart worden uit voorzorg weer met de hand bij elkaar opgeteld. Dat schrijft minister Plasterk aan de Kamer. De software waarmee de Kiesraad sinds acht jaar de uitslag van de verkiezingen berekent, wordt niet meer gebruikt. Het kabinet komt met dit besluit nadat RTL Nieuws deze week meldde dat 'de gemiddelde iPad beter is beveiligd dan het Nederlands</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sacha Kester, Remco Meijer</author>
      <guid isPermaLink="false">4456582</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2bd8c490-6217-4c35-8c5d-61dc5c55ceff?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2bd8c490-6217-4c35-8c5d-61dc5c55ceff?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 1 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-1-februari~a4456488/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemiddag. Terwijl vice-premier Asscher op het Malieveld demonstreert tegen het immigratiebeleid van Trump, moet Rutte over deze kwestie nog steeds kleur bekennen. Hij is het wel met Wilders eens geworden over een ander onderwerp: als er meer dan vier partijen mogen aanschuiven voor het 'premiersdebat' van RTL, dan doen de VVD en de PVV niet meer mee. Hier zijn uw Dagkoe</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sacha Kester</author>
      <guid isPermaLink="false">4456488</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/14eccd38-83ec-411c-b91e-a3fd3bceecdb?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/14eccd38-83ec-411c-b91e-a3fd3bceecdb?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Verkiezingen - Wat is waar? Dubieus grafiekje van GroenLinks</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/verkiezingen-wat-is-waar-dubieus-grafiekje-van-groenlinks~a4455438/</link>
      <description>De Volkskrant checkt in aanloop naar de verkiezingen op 15 maart politieke uitspraken op waarheidsgehalte. Volg dit blog voor ons oordeel over grote en kleine beweringen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 14:38:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lotte Grimbergen, Jennie Barbier</author>
      <guid isPermaLink="false">4455438</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8e8b6e98-d2b0-4ff6-8c3e-4a8130283a45?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8e8b6e98-d2b0-4ff6-8c3e-4a8130283a45?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Commentaar: manifest 'Waardig ouder worden' is welkome bijdrage aan debat levenseinde</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/commentaar-manifest-waardig-ouder-worden-is-welkome-bijdrage-aan-debat-levenseinde~a4456398/</link>
      <description>Manifest Waardig ouder worden geeft een interessante wending aan het debat over het levenseinde. Het initiatief van de ChristenUnie, Omroep Max en ouderenorganisatie KBO-PCOB tot het manifest Waardig ouder worden is een welkome bijdrage aan de maatschappelijke discussie over het levenseinde. In de eerste plaats vanwege de inhoud van het manifest, maar ook vanwege het warme onthaal dat het manifest</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 08:52:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hans Wansink</author>
      <guid isPermaLink="false">4456398</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6fa0183f-a691-49b0-9b56-296132b07437?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6fa0183f-a691-49b0-9b56-296132b07437?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Lubach en Hofman bieden stemwijzers voor jongeren</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/televisie/lubach-en-hofman-bieden-stemwijzers-voor-jongeren~a4456135/</link>
      <description>Met stemwijzers als #POLERTIEK en Zondag met Lubach hebben jongeren geen excuus meer om de politiek te negeren. Het begon zondagavond met wat gebabbel op Twitter. Meer jongeren moeten gaan stemmen, vonden enkele twitteraars die in de doelgroep vallen. 'Het is nodig dat onze generatie zichzelf een schop onder z'n hol geeft', schreef BNN-presentator Tim Hofman. 'We zijn met veel, met genoeg. Stem.'</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 20:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Haro Kraak</author>
      <guid isPermaLink="false">4456135</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a9dfe428-7cec-42a7-b9aa-f434eb5883ca?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a9dfe428-7cec-42a7-b9aa-f434eb5883ca?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>31 partijen op het stembiljet; kritiek vanuit nieuwe partijen op gemeenten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/31-partijen-op-het-stembiljet-kritiek-vanuit-nieuwe-partijen-op-gemeenten~a4456090/</link>
      <description>Van de 81 partijen die zich hadden ingeschreven voor de verkiezingen, zijn er volgens de Kiesraad vijftig afgehaakt. Daarmee is een alternatief stembiljet, dat aan meer dan de traditionele 32 partijen plaats biedt, niet meer nodig. De partijen die nog niet in alle twintig kieskringen genoeg steun hebben verzameld, kunnen dit tot vrijdag 15 uur doen. Nieuwe politieke partijen bekritiseren gemeenten</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 19:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mark Misérus</author>
      <guid isPermaLink="false">4456090</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d28e8b2a-aad2-49a4-92a4-e09e4992e671?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d28e8b2a-aad2-49a4-92a4-e09e4992e671?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Burgerinitiatief om Ploumens abortusfonds te spekken haalt 60 duizend euro op</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/burgerinitiatief-om-ploumens-abortusfonds-te-spekken-haalt-60-duizend-euro-op~a4456038/</link>
      <description>Het burgerinitiatief Ploumen4Women heeft 60 duizend euro opgehaald voor het internationale abortusfonds van minister Lilianne Ploumen. Toen Donald Trump vorige week maandag de financiering voor hulporganisaties die vrouwen in arme landen helpen met gezinsplanning abortus schrapte, startte Ploumen een internationaal abortusfonds om de financiële tekorten te dichten. Nadat Ploumen haar plannen voor</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lyanne Levy</author>
      <guid isPermaLink="false">4456038</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ffbdee01-1328-4090-8bd5-888d512885c3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ffbdee01-1328-4090-8bd5-888d512885c3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
